借錢走資? 有無得諗?

盡借港紙﹐轉美元等港爆有無得諗?

你有能力舞到今日跌999 再諗有冇得諗

［求文宣］全民放股

唔建議，索羅斯當年就係咪金管局抽高拆息夾走的

港爆港紙應該係爆升？

1個連登仔=10個索羅斯 你話有冇得諗

冷靜D，聯繫匯率真係唔攬得，冇得返轉頭

唔係俾曾陰權用公帑入市打走 睇過一段youtube片

兩樣都有, 打和!

1998年8月5日，在美國股市大跌、日元匯率重挫的配合下，對沖基金開始對港元發動第四次衝擊。量子基金和老虎基金發動攻勢，開始炒賣港元，先向銀行借來大量港元向香港政府拋售，換來美元借出以賺取利息，同時大量賣空港股期貨。1997年10月，香港政府調高隔夜拆息，使其一度高達300%，其目的是阻止炒家拆借港元。（這並非發生在1998年8月，後來被謔稱為「任一招」）。但不久后，香港政府意識到過高的拆借利率會帶來股市的崩潰。因此，1998年8月，曾蔭權率同財政官員採用靈活手法，沒有大幅加息，只大量動用外儲的美元承接港元沽盤，企圖挽回對港元大幅度貶值的預期，同時，再將港元購入香港藍籌股作為長線投資以避免股市的全線衰退。此項全新策略成功穩定港元滙率以及恆生指數，但此舉亦換來美國聯邦儲備局時任主席格蘭斯潘的強烈反對。然而，9月起，俄羅斯金融危機嚴重冲击美國的投資基金。上述香港舉動即令到美國財金界別頓時改變態度。2000年時，前美國總統克林頓呼籲格蘭斯潘來訪香港出席國際論壇時，順道向香港政府考察外儲投資的成功例子。香港政府更於8月15日宣布動用外匯儲備於股市及期指市場入市，打擊炒家操控市場的行為[9][10][11]。最終以近1,200億港元（約150億美元）大量購入港股，炒家撤退。在此一役，香港政府動用大量外匯儲備投入股市，一度佔有港股7%的市值，更成為部分公司的大股東，一旦股市下挫聯繫匯率將有可能崩潰。其後成立外匯基金投資公司管理[12]，及於1999年11月，香港政府將購買的港股以盈富基金上市，分批售回市場。[13]

熱血義診 中醫 物治 西醫 心理輔導 推比有需要既巴打們